【武漢肺炎】全港攬炒！2月旅客直插98%日均僅3千人訪港 比沙士少逾半

【武漢肺炎】全港攬炒！2月旅客直插98%日均僅3千人訪港 比沙士少逾半
2小時前

本地旅遊業一同「攬炒」。旅發局今公佈，截至現時，2月份訪港旅客只剩每日平均3,000人，相較去年2月整體日均旅客量直插98%，比03年5月沙士時期旅業低潮每日1萬人更慘淡，更直言無法估計數字是否已到谷底。去年下半年受社運影響訪港客量削半，總幹事程鼎一指，「疫情發展更係雪上加霜」，今年全年勢再跌逾一成，或跌穿5,000萬人次。程透露短期內無意再辦大型活動，正商討與業界計劃「秘密計劃」，料5月起為香港「Re-branding（重建品牌）」，首先吸引本地消費，遂至10月才重新舉辦國際七欖等增加非內地客源。

去年全年錄5,600萬人次，其中，下半年旅客量急挫近四成。旅發局總幹事程鼎一直言料今年上半年旅業情況，勢比去年受社會局勢影響的下半年更差。原預料今年再跌一成有5,030萬人次，但武漢肺炎壓境，相信跌幅定再擴大，目前無法預測。現時日均訪港人次只得3,000人，反映形勢比17年前的沙士更差。內地佔八成客源，消費力繼續高踞榜首，但去年7至12月按年下跌41%，重創本地旅遊業，南韓、越南、星馬等亞洲市場的下半年跌幅亦錄近半。

認太依賴內地不健康

但長途客源穩定，程承認有待再加強，又要穩住郵輪、會展遊等高消費群，及增加非內地市場投資，明言「太過依賴內地唔健康」，亦估計內地客寧願原地消費，外遊意欲不在一時三刻恢復。他特別提到印度回教徒、穆斯林教徒或越南群體都是新推廣客源。

過夜客消費力維持跌勢，人均只有5,820元按年再跌一成二，程估計今年再跌。但在反送中浪潮中，旅客對香港滿意度、推薦度或再訪意願接近不變，有八至九分高分。程指，上月局方訂立為香港「Re-branding」的3個階段，現時首階段集中構思和籌備「突破性的做法」，至5月起次階段推動本地消費信心，但就指基於「保密原因」絕口不透露計劃詳情，會適時公佈。他期望屆時客量回復1月底日均8.8萬水平。

程解釋，今次疫情不同沙士，直接拖垮了香港以及鄰近亞洲國家，惟恢復經濟時會百家爭鳴，又指難估反送中一周年會否再動盪社會，強調社運令交通不方便程度和風險上升，礙訪港意欲。因大型活動籌備需時，怕難料每日變化屆時又要取消，程表明短期內無意再辦，暫要等到10月啟動計劃第三階段，利用七欖等大型活動加強全球宣傳。

去年7月起多項海外活動及宣傳暫停，旅發局指現積存約2億元餘款，會撥予本年度加強推廣，又指期望下周三（26日）財政預算案增撥超過恆常的3.3億元基本撥款，擬支援近期受重創、生意僅剩一成的酒店業、旅行社、飲食業等，亦會有促銷等宣傳吸引外國客到訪。

成個世界清靜晒

要錢定要健康？🤧

年年下半年都有反送中n周年 (6月9打後)
咁以後年年都唔使搞 你執柒咗佢算啦

上年成日話慘過沙士 終於幫佢地實現願望

再少啲都重得

咩叫做衰過sars 而家藍屍有得睇啦

而家上水都唔知幾太平

成功

仲有3000

回歸基本步

好快就21號

點解仲有3000

戰狼3000

咪玩啦中國境內大把地方自行封路封村
出入要記名
邊個得鳩閒仲去旅行